中國官方機構正式宣佈放棄一國兩際

新華社報道，大陸民航局針對香港國泰航空近期「暴露出的安全風險及隱患」，向香港國泰航空發出重大航空安全風險警示，向國泰提出三點要求，包括明日零時起，禁止參與和支持非法遊行、暴力衝擊、有過過激行為活動機組人員，停飛內地 ；要求國泰提交內地航班機組人員身份信息，未經審核通過，不予接收該航班，最後要求國泰提交「加強內部管控方案」。

報道指出，香港國泰航空先後發生飛行人員「參與暴力衝擊被控暴動罪卻未被停止飛行活動」，以及「惡意洩露航班旅客信息」等事件，存在嚴重威脅航空安全的隱患，造成了惡劣的社會影響，增加了香港至內地的輸入性航空安全風險。

內地民航局指出，本著對安全隱患零容忍的原則，為維護航空運輸秩序，切實保護旅客安全，防範航空活動對空中、地面和水面第三人發生損害，民航局在安全風險警示中，對香港國泰航空明確提出三點要求。

第一，自2019年8月10日零時起，對所有參與和支持非法遊行示威、暴力衝擊活動，以及有過過激行為的人員，立即停止其執飛內地航班或執行與內地航空運輸活動相關的一切職務活動；

第二，是自2019年8月11日零時起，向其在內地的運行合格審定機構報送所有飛往內地和飛越內地領空的機組人員身份信息，未經審核通過，不予接收該航班。

第三是於2019年8月15日零時前，向其在內地的運行合格審定機構報送公司加強內部管控、提升飛行安全和安保水平的措施方案。

民航局指出，將視香港國泰航空對上述警示要求的執行情況，依法依規監管處置。同日，民航局責成民航中南地區管理局行政約見了香港國泰航空。

7月28日上環衝突，有 49 人被捕，當中 44 人被控暴動罪，包括國泰機師廖頌賢被控暴動罪獲准保釋，法官准許他可在當值期間離港工作。自稱警員的網民向國泰航空fb留言，指擔心該機師知他是警察，「我會覺得自己人身安全好危險」，事件引起網民罵戰。

SOURCE:

TOPIC打錯字重開